中移動 (941) 業績會派「雷射筆」 董事長：是很好的工具 如何使用取決於人

中移動 （00941） 今舉行業績發布會，焦點除了是中期盈利下跌，也意外地放在發布會的紀念品。中移動在投資者會議及記者會，都派發「鐳射筆」，惹眾人聯想近日浸會大學學生會會長方仲賢被指控藏有攻擊性武器，警方形容方仲賢涉嫌藏有「鐳射槍」，引發社會爭議執法標準。

中移動董事長楊杰稱，禮品只是一件物體，怎麼使用亦取決於個人，「如果你把它對著警察比劃就是另外一回事，但是如果當作是一個很好的工具，就可以為工作生活帶來方便。」

中移動發言人就指，公司早在年初已經開始準備禮品，以往主要派發記事簿，今年改派筆是希望方便股東、投資者及傳媒。她強調，該款筆擁有7項功能，並非單針對一個目的，與近期的事件無關。

方仲賢日前在深水埗被5名黑衣休班警截查，休班警經簡單搜索後，認為方仲賢袋上的激光電筒為攻擊性武器，相關影片在網上流傳後，引發外界討論警方執法準則。

警方多次表示，方仲賢當時剛購買的10支激光電筒屬於「鐳射槍」，又在記者會展示在短距離、集中照射單一焦點，經10秒可令報紙焦黑，但承認方仲賢當時購買的激光電筒沒有裝上電池。

警方於今日（8日）記者會指，方仲賢仍於醫院接受治療，案件需要經過科學鑑證及專家證人理解，計劃先讓方仲賢擔保後繼續調查。

至傍晚，方仲賢的代表律師稱，方仲賢已獲無條件釋放，警方暫無落案起訴。

聽日買一手支持

推到佢支持港獨啦

CALL爆941

呢啲禮品一定係提前訂定
印埋公司名就更耐
不過依個時勢都照派就真係可圈可點

反啦反啦

其實一早訂定玩激光筆都係呢幾日先有

但可以唔派

冇人話佢自己友
不過都係要推上支那

無人理過941 份業績

買一手有無得拎

記者會黎

原來941就係成件反送中幕後大台
快啲同葉國謙同孽瘤講